% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=53fbb&id=2N31-0&n=4&d=10&s=true&alea=74ue
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre : Transformer une écriture de puissance en écriture décimale ou fractionnaire 
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Trajet={1,2,3}]
Calculer de tête l'écriture décimale ou fractionnaire des nombres suivants.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-3^{2} $\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-2)^{-9} $\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-2)^{8} $\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-2^{5} $\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=53fbb&id=2N31-0&n=4&d=10&s=true&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
    \begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-3^{2} = - (3\times 3) = - 9$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-2)^{-9} = \dfrac{1}{(-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2)} = \dfrac{-1}{512}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-2)^{8} = (-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2)\times (-2) = 256$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-2^{5} = -(2\times 2\times 2\times 2\times 2) = - 32$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	$\bullet$ $a^{-n}=\dfrac{1}{a^n}$\\
	$\bullet$ La puissance agit uniquement sur le nombre juste devant l'exposant ou entre parenthèses.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $- 9$
	\item $ \dfrac{-1}{512}$
	\item $256$
	\item $- 32$
\end{enumerate}
\end{Reponse}